- [[venezuela]]
  - [[canasta básica]] https://twitter.com/observafinanzas/status/1492092579105718275
- [[go]] https://thinkanova.org/2022/02/14/indice-mensual-de-remuneraciones-del-sector-comercio-del-area-metropolitana-de-caracas/
 
> Esta nota técnica presenta el resultado de un estudio estadístico que capturó información sobre el nivel, composición y moneda de los salarios de los trabajadores en una muestra representativa de 354 establecimientos del sector comercio y servicios del área metropolitana de Caracas desde enero de 2021 hasta enero de 2022. Entre enero de 2021 y enero de 2022, las remuneraciones totales en bolívares reales, es decir, ajustando por inflación,  aumentaron 21,6%; mientras que las remuneraciones en dólares corrientes se aumentaron en 84,8% durante el mismo período. La diferencia en las tasas de crecimiento reflejan la tendencia a la apreciación del tipo de cambio real. Medida en dólares corrientes, **un trabajador típico del sector comercio ganó, en promedio, $96,1 en enero de 2022.** Esta remuneración era de $52,0 en enero de 2021. En enero de 2022, en promedio, **la remuneración en USD de empleados con cargo gerencial o supervisorio se ubicó en $221,0 mensuales;** mientras que **la de profesionales y técnicos fue de $141,4 mensuales.** Finalmente, **la remuneración promedio de obreros y operadores se ubicó en $87,2 mensuales.** En enero 2022, **el ingreso laboral promedio de los trabajadores del sector comercio y servicios es apróximadamente 27,0% del ingreso de un trabajador similar en Colombia**, y representa **solo el 26,3% de la canasta básica medida por el Observatorio Venezolano de Finanzas.**
